[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "63",
        "arabicAyah": " وَلَا أَنْ تَنْكِحُوا أَزْوَاجَهُ مِنْ بَعْدِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "and Ibrahim",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "wa-ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ النَّبِيِّينَ مِيثَاقَهُمْ وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ وَإِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِآبَائِهِمْ",
        "answer": "by their fathers",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "liābāihim",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ادْعُوهُمْ لِآبَائِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءَهُمْ",
        "answer": "their fathers ",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāahum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَعْلَمُوا آبَاءَهُمْ فَإِخْوَانُكُمْ فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَائِهِنَّ",
        "answer": "their fathers",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāihinna",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِي آبَائِهِنَّ وَلَا أَبْنَائِهِنَّ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبَا",
        "answer": "(the) father",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَبَيْنَ",
        "answer": "but they refused",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 11,
        "tlit": "fa-abayna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ فَأَبَيْنَ",
        "rootWord": "أ ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب ي",
        "waznEnglish": "to refuse",
        "waznTlit": "hamza bā yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُونَ",
        "answer": "they come",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا وَلَا يَأْتُونَ الْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "(should) come",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِ الْأَحْزَابُ يَوَدُّوا لَوْ أَنَّهُمْ بَادُونَ فِي الْأَعْرَابِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "commits",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَآتَوْهَا",
        "answer": "they (would) have certainly done it",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātawhā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِمْ مِنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْتِهَا",
        "answer": "We will give her",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tihā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْنُتْ مِنْكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِ وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتِينَ",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātīna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْتَ",
        "answer": "you have given",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātayta",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَاجَكَ اللَّاتِي آتَيْتَ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْتَهُنَّ",
        "answer": "you have given them ",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytahunna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَا آتَيْتَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتِهِمْ",
        "answer": "Give them",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātihim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَإِثْمًا",
        "answer": "and sin",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "wa-ith'man",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهَا",
        "answer": "her reward",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahā",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَجْرًا",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُنَّ",
        "answer": "their bridal money",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahunna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَاجَكَ اللَّاتِي آتَيْتَ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَأَحَدٍ",
        "answer": "like anyone",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "ka-aḥadin",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا نِسَاءَ النَّبِيِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِنَ النِّسَاءِ إِنِ اتَّقَيْتُنَّ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَخْشَوْنَهُ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "(of) anyone",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَا",
        "answer": "We took",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnā",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ النَّبِيِّينَ مِيثَاقَهُمْ وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَذْنَا",
        "answer": "And We took",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhnā",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُخِذُوا",
        "answer": "they are seized",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ukhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوا أُخِذُوا وَقُتِّلُوا تَقْتِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhira",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَالدَّارَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَإِخْوَانُكُمْ",
        "answer": "then (they are) your brothers",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "fa-ikh'wānukum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَعْلَمُوا آبَاءَهُمْ فَإِخْوَانُكُمْ فِي الدِّينِ وَمَوَالِيكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِإِخْوَانِهِمْ",
        "answer": "to their brothers",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "li-ikh'wānihim",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَانِهِنَّ",
        "answer": "their brothers",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānihinna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِي آبَائِهِنَّ وَلَا أَبْنَائِهِنَّ وَلَا إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَانِهِنَّ",
        "answer": "(of) their brothers",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānihinna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا أَبْنَاءِ إِخْوَانِهِنَّ وَلَا أَبْنَاءِ أَخَوَاتِهِنَّ وَلَا نِسَائِهِنَّ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَوَاتِهِنَّ",
        "answer": "(of) their sisters",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhawātihinna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا أَبْنَاءِ إِخْوَانِهِنَّ وَلَا أَبْنَاءِ أَخَوَاتِهِنَّ وَلَا نِسَائِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ النَّبِيِّينَ مِيثَاقَهُمْ وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءُوكُمْ مِنْ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءُوكُمْ مِنْ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنْكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ يَا أَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِي أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى الْخَيْرِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَادْخُلُوا فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَادْخُلُوا فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَاعًا فَاسْأَلُوهُنَّ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذًا",
        "answer": "and then",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "wa-idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْذَنَ",
        "answer": "permission is given",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yu'dhana",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَأْذِنُ",
        "answer": "And asked permission",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "wayastadhinu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَأْذِنُ فَرِيقٌ مِنْهُمُ النَّبِيَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِهِ",
        "answer": "by His permission",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'nihi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَدَاعِيًا إِلَى اللَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُؤْذِي",
        "answer": "troubling",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "yu'dhī",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِي النَّبِيَّ فَيَسْتَحْيِي مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْذُوا",
        "answer": "you trouble",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "tu'dhū",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُؤْذُوا رَسُولَ اللَّهِ وَلَا أَنْ تَنْكِحُوا أَزْوَاجَهُ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْذُونَ",
        "answer": "annoy",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "yu'dhūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْذُونَ",
        "answer": "harm",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "yu'dhūna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْذَيْنَ",
        "answer": "harmed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "yu'dhayna",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آذَوْا",
        "answer": "abused",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "ādhaw",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَذَاهُمْ",
        "answer": "their harm",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "adhāhum",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ وَدَعْ أَذَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذًى",
        "waznEnglish": "ailment, trouble, hurt",
        "waznTlit": "adhan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضَهُمْ",
        "answer": "their land",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍahum",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَارَهُمْ وَأَمْوَالَهُمْ وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَرْضًا",
        "answer": "and a land",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wa-arḍan",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَارَهُمْ وَأَمْوَالَهُمْ وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَأْسِرُونَ",
        "answer": "and you took captive",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 40,
        "tlit": "watasirūna",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ",
        "rootWord": "أ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْسِرُ",
        "waznEnglish": "to take captive",
        "waznTlit": "tasiru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُسْوَةٌ",
        "answer": "an excellent example",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 46,
        "tlit": "us'watun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ",
        "rootWord": "أ س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُسْوَة",
        "waznEnglish": "example",
        "waznTlit": "us'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصِيلًا",
        "answer": "and evening",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "wa-aṣīlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصِيل",
        "waznEnglish": "evening, afternoon",
        "waznTlit": "aṣīl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَفْعَلُوا إِلَىٰ أَوْلِيَائِكُمْ مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِيَ بِعَوْرَةٍ إِنْ يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا بِهَا إِلَّا يَسِيرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتُونَ الْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَ عَنْ أَنْبَائِكُمْ وَلَوْ كَانُوا فِيكُمْ مَا قَاتَلُوا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَصَدَقَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّا إِيمَانًا وَتَسْلِيمًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَخْشَوْنَهُ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "971",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "972",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) it that",
        "pcklId": "973",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِي",
        "answer": "like one who",
        "pcklId": "974",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَالَّذِي يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "975",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "976",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُمْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ صَيَاصِيهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "he who",
        "pcklId": "977",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنِ اتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِي",
        "answer": "to the one",
        "pcklId": "978",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِي أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "979",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "980",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَالَاتِ اللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "981",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "982",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "983",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "(to) whom",
        "pcklId": "984",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَاجَكَ اللَّاتِي آتَيْتَ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "985",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَالَاتِكَ اللَّاتِي هَاجَرْنَ مَعَكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "986",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "987",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا صَلُّوا عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "988",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "989",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "990",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "991",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "992",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "993",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "994",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيَسْأَلَ الصَّادِقِينَ عَنْ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2109",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ اتَّقِ اللَّهَ وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2110",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2111",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2112",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "And Allah is sufficient",
        "pcklId": "2113",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (has) made",
        "pcklId": "2114",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا جَعَلَ اللَّهُ لِرَجُلٍ مِنْ قَلْبَيْنِ فِي جَوْفِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "but Allah",
        "pcklId": "2115",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقُولُ الْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِي السَّبِيلَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2116",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ادْعُوهُمْ لِآبَائِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2117",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2118",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2119",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2120",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "about Allah",
        "pcklId": "2121",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِاللَّهِ الظُّنُونَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah promised us",
        "pcklId": "2122",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2123",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2124",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ وَكَانَ عَهْدُ اللَّهِ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2125",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2126",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah knows",
        "pcklId": "2127",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "so Allah made worthless",
        "pcklId": "2128",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2129",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2130",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(in) Allah",
        "pcklId": "2131",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2132",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالْيَوْمَ الْآخِرَ وَذَكَرَ اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah promised us",
        "pcklId": "2133",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَأَى الْمُؤْمِنُونَ الْأَحْزَابَ قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah spoke the truth",
        "pcklId": "2134",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَصَدَقَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّا إِيمَانًا وَتَسْلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "they promised Allah",
        "pcklId": "2135",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "That Allah may reward",
        "pcklId": "2136",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2137",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah turned back",
        "pcklId": "2138",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2139",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah is",
        "pcklId": "2140",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2141",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2142",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَالدَّارَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2143",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2144",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "2145",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْنُتْ مِنْكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِ وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2146",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wishes",
        "pcklId": "2147",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2148",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2149",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2150",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has prepared",
        "pcklId": "2151",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has decided",
        "pcklId": "2152",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2153",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah bestowed favor",
        "pcklId": "2154",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِي أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2155",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَاتَّقِ اللَّهَ وَتُخْفِي فِي نَفْسِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2156",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاتَّقِ اللَّهَ وَتُخْفِي فِي نَفْسِكَ مَا اللَّهُ مُبْدِيهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "while Allah",
        "pcklId": "2157",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَتَخْشَى النَّاسَ وَاللَّهُ أَحَقُّ أَنْ تَخْشَاهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2158",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has imposed",
        "pcklId": "2159",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ عَلَى النَّبِيِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ اللَّهُ لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2160",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2161",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2162",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَالَاتِ اللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2163",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَخْشَوْنَهُ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "And sufficient is Allah",
        "pcklId": "2164",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2165",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2166",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2167",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2168",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَدَاعِيًا إِلَى اللَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2169",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2170",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "And sufficient is Allah",
        "pcklId": "2171",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has given",
        "pcklId": "2172",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2173",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2174",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَيَرْضَيْنَ بِمَا آتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2175",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2176",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ رَقِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "But Allah",
        "pcklId": "2177",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِي النَّبِيَّ فَيَسْتَحْيِي مِنْكُمْ وَاللَّهُ لَا يَسْتَحْيِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2178",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُؤْذُوا رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2179",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "68",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2180",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2181",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا نِسَائِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ وَاتَّقِينَ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2182",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2183",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَمَلَائِكَتَهُ يُصَلُّونَ عَلَى النَّبِيِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2184",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has cursed them",
        "pcklId": "2185",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2186",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2187",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2188",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2189",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2190",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَعَنَ الْكَافِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2191",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ وَأَطَعْنَا الرَّسُولَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "then Allah cleared him",
        "pcklId": "2192",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2193",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عِنْدَ اللَّهِ وَجِيهًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2194",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2195",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "So that Allah may punish",
        "pcklId": "2196",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيُعَذِّبَ اللَّهُ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah will turn (in Mercy)",
        "pcklId": "2197",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "2198",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَفْعَلُوا إِلَىٰ أَوْلِيَائِكُمْ مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "at you",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَدَاعِيًا إِلَى اللَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to yourself",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تُرْجِي مَنْ تَشَاءُ مِنْهُنَّ وَتُؤْوِي إِلَيْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَاظِرِينَ إِنَاهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِمْ",
        "answer": "their affair",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihim",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتِكُمْ",
        "answer": "(as) your mothers",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātikum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَزْوَاجَكُمُ اللَّائِي تُظَاهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَاتِكُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتُهُمْ",
        "answer": "(are) their mothers",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātuhum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " النَّبِيُّ أَوْلَىٰ بِالْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنْفُسِهِمْ وَأَزْوَاجُهُ أُمَّهَاتُهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they have believed",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا صَلُّوا عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْأَمَانَةَ",
        "answer": "the Trust",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amānata",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَٰنَت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amānat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِيمَانًا",
        "answer": "(in) faith",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَصَدَقَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّا إِيمَانًا وَتَسْلِيمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "to the believers",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " النَّبِيُّ أَوْلَىٰ بِالْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنْفُسِهِمْ وَأَزْوَاجُهُ أُمَّهَاتُهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ ابْتُلِيَ الْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا زِلْزَالًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَأَى الْمُؤْمِنُونَ الْأَحْزَابَ قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(for) the believers",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "and the believing men",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُسْلِمِينَ وَالْمُسْلِمَاتِ وَالْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِمُؤْمِنٍ",
        "answer": "for a believing man",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "limu'minin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "to the believers",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَكَانَ بِالْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(to) the believers",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَ النَّبِيُّ أَنْ يَسْتَنْكِحَهَا خَالِصَةً لَكَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believing men",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believing men",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "856",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُسْلِمِينَ وَالْمُسْلِمَاتِ وَالْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "believing women",
        "pcklId": "857",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "858",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "859",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَةٍ",
        "answer": "(for) a believing woman",
        "pcklId": "877",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minatin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'minat",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَةً",
        "answer": "believing",
        "pcklId": "878",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minatan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَةً مُؤْمِنَةً إِنْ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِيِّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَة",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'minat",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "the man",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَحَمَلَهَا الْإِنْسَانُ إِنَّهُ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَأْنِسِينَ",
        "answer": "seeking to remain",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "mus'tanisīna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا وَلَا مُسْتَأْنِسِينَ لِحَدِيثٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَـْٔنِسِين",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "mus'tanisīn",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "إِنَاهُ",
        "answer": "its preparation",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "ināhu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَاظِرِينَ إِنَاهُ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنَىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "inā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَهْلَ",
        "answer": "O People",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "yāahla",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَارْجِعُوا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُمْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ صَيَاصِيهِمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "(O) People",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُولَىٰ",
        "answer": "the former",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-ūlā",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَرْنَ فِي بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ الْجَاهِلِيَّةِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأُولُو",
        "answer": "And possessors",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "wa-ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتُؤْوِي",
        "answer": "or you may take",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "watu'wī",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تُرْجِي مَنْ تَشَاءُ مِنْهُنَّ وَتُؤْوِي إِلَيْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَأْسَ",
        "answer": "(to) the battle",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "l-basa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتُونَ الْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَدَّلُوا",
        "answer": "they alter",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddalū",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَىٰ نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَبَدَّلَ",
        "answer": "exchange",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabaddala",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَحِلُّ لَكَ النِّسَاءُ مِنْ بَعْدُ وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَبَدَّلِ",
        "waznEnglish": "to exchange",
        "waznTlit": "yatabaddali",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلًا",
        "answer": "(by) any alteration ",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīlan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَىٰ نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلًا",
        "answer": "any change",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīlan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تُبْدُوا",
        "answer": "you reveal",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "tub'dū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَادُونَ",
        "answer": "living in (the) desert",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "bādūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِ الْأَحْزَابُ يَوَدُّوا لَوْ أَنَّهُمْ بَادُونَ فِي الْأَعْرَابِ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَادُون",
        "waznEnglish": "(has become) apparent",
        "waznTlit": "bādūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُبْدِيهِ",
        "answer": "(was to) disclose",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "mub'dīhi",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَتُخْفِي فِي نَفْسِكَ مَا اللَّهُ مُبْدِيهِ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْدِي",
        "waznEnglish": "(has become) apparent",
        "waznTlit": "mub'dī",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَبَرَّأَهُ",
        "answer": "then Allah cleared him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "fabarra-ahu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَّأَ",
        "waznEnglish": "to absolve, to clear",
        "waznTlit": "barra-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَبَرَّجْنَ",
        "answer": "display yourselves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 111,
        "tlit": "tabarrajna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَرْنَ فِي بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ الْجَاهِلِيَّةِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ب ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَرَّجْ",
        "waznEnglish": "to display",
        "waznTlit": "tabarraj",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَبَرُّجَ",
        "answer": "(as was the) display",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 111,
        "tlit": "tabarruja",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ الْجَاهِلِيَّةِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ب ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَرُّج",
        "waznEnglish": "display yourselves",
        "waznTlit": "tabarruj",
        "waznType": "Verbal noun (form V)"
    },
    {
        "question": "وَبَشِّرِ",
        "answer": "And give glad tidings",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashiri",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَمُبَشِّرًا",
        "answer": "and a bearer of glad tidings",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wamubashiran",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارُ",
        "answer": "the eyes",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "after (this)",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يَحِلُّ لَكَ النِّسَاءُ مِنْ بَعْدُ وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "62",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُؤْذُوا رَسُولَ اللَّهِ وَلَا أَنْ تَنْكِحُوا أَزْوَاجَهُ مِنْ بَعْدِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "to another",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْتَغَيْتَ",
        "answer": "you desire",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'taghayta",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنِ ابْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بُكْرَةً",
        "answer": "morning",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "buk'ratan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُكْرَة",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "buk'rat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَلَغَتِ",
        "answer": "and reached",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "wabalaghati",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُبَلِّغُونَ",
        "answer": "convey",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yuballighūna",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَالَاتِ اللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَّغْ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ballagh",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "ابْتُلِيَ",
        "answer": "were tried",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "ub'tuliya",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ ابْتُلِيَ الْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا زِلْزَالًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَكُمْ",
        "answer": "your sons",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāakum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَاءَكُمْ أَبْنَاءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُمْ بِأَفْوَاهِكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْنِ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ النَّبِيِّينَ مِيثَاقَهُمْ وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ وَإِبْرَاهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْنَائِهِنَّ",
        "answer": "their sons",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāihinna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِي آبَائِهِنَّ وَلَا أَبْنَائِهِنَّ وَلَا إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءِ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāi",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِي آبَائِهِنَّ وَلَا أَبْنَائِهِنَّ وَلَا إِخْوَانِهِنَّ وَلَا أَبْنَاءِ إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءِ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāi",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا أَبْنَاءِ أَخَوَاتِهِنَّ وَلَا نِسَائِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتِ",
        "answer": "and (the) daughters",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanāti",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتِ",
        "answer": "and (the) daughters",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanāti",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ عَمَّاتِكَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتِ",
        "answer": "and (the) daughters",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanāti",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ خَالِكَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتِ",
        "answer": "and (the) daughters",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanāti",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ خَالَاتِكَ اللَّاتِي هَاجَرْنَ مَعَكَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتِكَ",
        "answer": "and your daughters",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanātika",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُهْتَانًا",
        "answer": "false accusation",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "buh'tānan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهْتَٰن",
        "waznEnglish": "So became dumbfounded",
        "waznTlit": "buh'tān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتَنَا",
        "answer": "our houses",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtanā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِيَ بِعَوْرَةٍ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُنَّ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikunna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَرْنَ فِي بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ الْجَاهِلِيَّةِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَيْتِ",
        "answer": "(of) the House",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-bayti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُنَّ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikunna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتَ",
        "answer": "(the) houses",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūta",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبَيِّنَةٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubayyinatin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubayyinat",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبِعْ",
        "answer": "And follow",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُتْلَىٰ",
        "answer": "is recited",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتُوبَ",
        "answer": "turn in mercy",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "yatūba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَتُوبَ",
        "answer": "and Allah will turn (in Mercy)",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "wayatūba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثُقِفُوا",
        "answer": "they are found",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 204,
        "tlit": "thuqifū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوا أُخِذُوا وَقُتِّلُوا تَقْتِيلًا",
        "rootWord": "ث ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ق ف",
        "waznEnglish": "to find, to gain dominance",
        "waznTlit": "thā qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْجِبَالِ",
        "answer": "and the mountains",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "wal-jibāli",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَنْ يَحْمِلْنَهَا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَ",
        "answer": "That Allah may reward",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziya",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "Allah (has) made",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا جَعَلَ اللَّهُ لِرَجُلٍ مِنْ قَلْبَيْنِ فِي جَوْفِهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He (has) made",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَزْوَاجَكُمُ اللَّائِي تُظَاهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He has made",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَاءَكُمْ أَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَلَابِيبِهِنَّ",
        "answer": "their outer garments",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 253,
        "tlit": "jalābībihinna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "ج ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَلَٰبِيب",
        "waznEnglish": "and assault",
        "waznTlit": "jalābīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيلًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "jamīlan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيل",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "جَمِيلًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "jamīlan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيل",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "جُنَاحٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَا أَخْطَأْتُمْ بِهِ وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "blame",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنِ ابْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "blame",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا جُنَاحَ عَلَيْهِنَّ فِي آبَائِهِنَّ وَلَا أَبْنَائِهِنَّ وَلَا إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنُودٌ",
        "answer": "(the) hosts",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "junūdun",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودًا",
        "answer": "and hosts",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūdan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِيَّةِ",
        "answer": "(of the times of) ignorance",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhiliyati",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَرْنَ فِي بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ الْجَاهِلِيَّةِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهِلِيَّة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhiliyyat",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "جَهُولًا",
        "answer": "ignorant",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "jahūlan",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَحَمَلَهَا الْإِنْسَانُ إِنَّهُ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهُول",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jahūl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يُجَاوِرُونَكَ",
        "answer": "they will remain your neighbors",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "yujāwirūnaka",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُجَاوِرُ",
        "waznEnglish": "to be neighbours",
        "waznTlit": "yujāwiru",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "جَوْفِهِ",
        "answer": "his interior",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 279,
        "tlit": "jawfihi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا جَعَلَ اللَّهُ لِرَجُلٍ مِنْ قَلْبَيْنِ فِي جَوْفِهِ",
        "rootWord": "ج و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج و ف",
        "waznEnglish": "his interior",
        "waznTlit": "jīm wāw fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَتْكُمْ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāatkum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوكُمْ",
        "answer": "they came upon you",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūkum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءُوكُمْ مِنْ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَحْبَطَ",
        "answer": "so Allah made worthless",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "fa-aḥbaṭa",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَطَ",
        "waznEnglish": "to make worthless",
        "waznTlit": "aḥbaṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حِجَابٍ",
        "answer": "a screen",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 292,
        "tlit": "ḥijābin",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَاعًا فَاسْأَلُوهُنَّ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "ح ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَاب",
        "waznEnglish": "(will be) a partition",
        "waznTlit": "ḥijāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِحَدِيثٍ",
        "answer": "for a conversation",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "liḥadīthin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا وَلَا مُسْتَأْنِسِينَ لِحَدِيثٍ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِدَادٍ",
        "answer": "sharp",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥidādin",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى الْخَيْرِ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِدَاد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥidād",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any discomfort",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَرَجٍ",
        "answer": "discomfort",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ عَلَى النَّبِيِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ اللَّهُ لَهُ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any discomfort",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابَ",
        "answer": "the confederates",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzāba",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ الْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابُ",
        "answer": "the confederates",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِ الْأَحْزَابُ يَوَدُّوا لَوْ أَنَّهُمْ بَادُونَ فِي الْأَعْرَابِ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابَ",
        "answer": "the confederates",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzāba",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَأَى الْمُؤْمِنُونَ الْأَحْزَابَ قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْزَنَّ",
        "answer": "they grieve",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَا آتَيْتَهُنَّ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْسَبُونَ",
        "answer": "They think",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ الْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَسِيبًا",
        "answer": "(as) a Reckoner",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasīban",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِيب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حُسْنُهُنَّ",
        "answer": "their beauty",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nuhunna",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا يَحِلُّ لَكَ النِّسَاءُ مِنْ بَعْدُ وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "an excellent example",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُحْسِنَاتِ",
        "answer": "for the good-doers",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "lil'muḥ'sināti",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِنَٰت",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sināt",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْحَافِظِينَ",
        "answer": "and the men who guard",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "wal-ḥāfiẓīna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالْحَافِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَالْحَافِظَاتِ وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْحَافِظَاتِ",
        "answer": "and the women who guard (it)",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "wal-ḥāfiẓāti",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَالْحَافِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَالْحَافِظَاتِ وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظَٰت",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَحَقُّ",
        "answer": "has more right",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "aḥaqqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَتَخْشَى النَّاسَ وَاللَّهُ أَحَقُّ أَنْ تَخْشَاهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "aḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقُولُ الْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِي السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَسْتَحْيِي مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْحِكْمَةِ",
        "answer": "and the wisdom",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥik'mati",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَحِلُّ",
        "answer": "lawful",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "yaḥillu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يَحِلُّ لَكَ النِّسَاءُ مِنْ بَعْدُ وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحْلَلْنَا",
        "answer": "[We] have made lawful",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "aḥlalnā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَاجَكَ اللَّاتِي آتَيْتَ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَلِيمًا",
        "answer": "Most Forbearing",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "ḥalīman",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَحْمِلْنَهَا",
        "answer": "bear it",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yaḥmil'nahā",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ فَأَبَيْنَ أَنْ يَحْمِلْنَهَا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَمَلَهَا",
        "answer": "but bore it",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "waḥamalahā",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَبَيْنَ أَنْ يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا الْإِنْسَانُ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "احْتَمَلُوا",
        "answer": "they bear",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "iḥ'tamalū",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱحْتَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "iḥ'tamala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْحَنَاجِرَ",
        "answer": "the throats",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 358,
        "tlit": "l-ḥanājira",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ",
        "rootWord": "ح ن ج ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ح ن ج ر",
        "waznEnglish": "the throats",
        "waznTlit": "ḥā nūn jīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَسْتَحْيِي",
        "answer": "and he is shy",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fayastaḥyī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِي النَّبِيَّ فَيَسْتَحْيِي مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَحْيِي",
        "answer": "is not shy",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yastaḥyī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَسْتَحْيِي مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحِيَّتُهُمْ",
        "answer": "Their greetings",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "taḥiyyatuhum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحِيَّة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "taḥiyyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ إِنَّ اللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَخَاتَمَ",
        "answer": "and Seal",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 391,
        "tlit": "wakhātama",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "خ ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاتَم",
        "waznEnglish": "Has set a seal",
        "waznTlit": "khātam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيُخْرِجَكُمْ",
        "answer": "so that He may bring you out",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "liyukh'rijakum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْخَاشِعِينَ",
        "answer": "and the humble men",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "wal-khāshiʿīna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالْخَاشِعِينَ وَالْخَاشِعَاتِ وَالْمُتَصَدِّقِينَ وَالْمُتَصَدِّقَاتِ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْخَاشِعَاتِ",
        "answer": "and the humble women",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "wal-khāshiʿāti",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالْخَاشِعِينَ وَالْخَاشِعَاتِ وَالْمُتَصَدِّقِينَ وَالْمُتَصَدِّقَاتِ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَتَخْشَى",
        "answer": "And you fear",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "watakhshā",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَتَخْشَى النَّاسَ وَاللَّهُ أَحَقُّ أَنْ تَخْشَاهُ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْشَاهُ",
        "answer": "you (should) fear Him",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "takhshāhu",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَتَخْشَى النَّاسَ وَاللَّهُ أَحَقُّ أَنْ تَخْشَاهُ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَخْشَوْنَهُ",
        "answer": "and fear Him",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "wayakhshawnahu",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَالَاتِ اللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْشَوْنَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshawna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْضَعْنَ",
        "answer": "be soft",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 416,
        "tlit": "takhḍaʿna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "خ ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَخْضَعْ",
        "waznEnglish": "to be soft",
        "waznTlit": "takhḍaʿ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْطَأْتُمْ",
        "answer": "you made a mistake",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "akhṭatum",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَا أَخْطَأْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْطَأْ",
        "waznEnglish": "to err, to make mistake",
        "waznTlit": "akhṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتُخْفِي",
        "answer": "But you concealed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "watukh'fī",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَتُخْفِي فِي نَفْسِكَ مَا اللَّهُ مُبْدِيهِ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُخْفُوهُ",
        "answer": "conceal it",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "tukh'fūhu",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "Abiding",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِصَةً",
        "answer": "only",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "khāliṣatan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَ النَّبِيُّ أَنْ يَسْتَنْكِحَهَا خَالِصَةً لَكَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَالِصَة",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "khāliṣat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَلَوْا",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalaw",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَوْا",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalaw",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخَوْفُ",
        "answer": "the fear",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "l-khawfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَوْفُ",
        "answer": "the fear",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "l-khawfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالِكَ",
        "answer": "(of) your maternal uncles",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "khālika",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَالَاتِكَ اللَّاتِي هَاجَرْنَ مَعَكَ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَال",
        "waznEnglish": "We bestowed (on) you",
        "waznTlit": "khāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالَاتِكَ",
        "answer": "(of) your maternal aunts",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "khālātika",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ خَالَاتِكَ اللَّاتِي هَاجَرْنَ مَعَكَ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "We bestowed (on) you",
        "waznTlit": "khālāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَيْرِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayri",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى الْخَيْرِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْخِيَرَةُ",
        "answer": "(any) choice",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khiyaratu",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيَرَة",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khiyarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَدْبَارَ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "l-adbāra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُخِلَتْ",
        "answer": "had been entered",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dukhilat",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِمْ مِنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْخُلُوا",
        "answer": "enter",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tadkhulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَاظِرِينَ إِنَاهُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْخُلُوا",
        "answer": "then enter",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fa-ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَادْخُلُوا فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُدْرِيكَ",
        "answer": "will make you know",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "yud'rīka",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to make known",
        "waznTlit": "adrā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوهُمْ",
        "answer": "Call them",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿūhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ادْعُوهُمْ لِآبَائِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعِيتُمْ",
        "answer": "you are invited",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿītum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَادْخُلُوا فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْعِيَاءَكُمْ",
        "answer": "your adopted sons",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿiyāakum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَاءَكُمْ أَبْنَاءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُمْ بِأَفْوَاهِكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَدْعِيَائِهِمْ",
        "answer": "(of) their adopted sons",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿiyāihim",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَدَاعِيًا",
        "answer": "And as one who invites",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wadāʿiyan",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَدَاعِيًا إِلَى اللَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَاعِى",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "dāʿī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُدْنِينَ",
        "answer": "to draw",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "yud'nīna",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَنَا",
        "waznEnglish": "to approach, to draw",
        "waznTlit": "danā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْنَىٰ",
        "answer": "(is) more suitable",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "adnā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَا آتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَدْنَىٰ",
        "answer": "(is) more suitable",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "adnā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَدُورُ",
        "answer": "revolving",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "tadūru",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَالَّذِي يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدُورُ",
        "waznEnglish": "to revolve",
        "waznTlit": "tadūru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَدِيَارَهُمْ",
        "answer": "and their houses",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "wadiyārahum",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَارَهُمْ وَأَمْوَالَهُمْ وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالدَّارَ",
        "answer": "and the Home",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "wal-dāra",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَالدَّارَ الْآخِرَةَ فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "excluding",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَ النَّبِيُّ أَنْ يَسْتَنْكِحَهَا خَالِصَةً لَكَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "[the] religion",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَعْلَمُوا آبَاءَهُمْ فَإِخْوَانُكُمْ فِي الدِّينِ وَمَوَالِيكُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اذْكُرُوا",
        "answer": "Remember",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "udh'kurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَذَكَرَ",
        "answer": "and remembers",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhakara",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ وَذَكَرَ اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْنَ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur'na",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْنَ مَا يُتْلَىٰ فِي بُيُوتِكُنَّ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ وَالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اذْكُرُوا",
        "answer": "Remember",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "udh'kurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذِكْرًا",
        "answer": "(with) remembrance",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ran",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَالذَّاكِرَاتِ",
        "answer": "and the women who remember",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wal-dhākirāti",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَّٰكِرَٰت",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhākirāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالذَّاكِرِينَ",
        "answer": "and the men who remember",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wal-dhākirīna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَّٰكِرِين",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhākirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbakum",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَالَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَهَبَ",
        "answer": "departs",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahaba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى الْخَيْرِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَذْهَبُوا",
        "answer": "withdrawn",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yadhhabū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ الْأَحْزَابَ لَمْ يَذْهَبُوا",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيُذْهِبَ",
        "answer": "to remove",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "liyudh'hiba",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَرَوْهَا",
        "answer": "you (could) see them",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawhā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَهُمْ",
        "answer": "you see them",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytahum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَى",
        "answer": "saw",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَأَى الْمُؤْمِنُونَ الْأَحْزَابَ قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "653",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّجْسَ",
        "answer": "the impurity",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 535,
        "tlit": "l-rij'sa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ",
        "rootWord": "ر ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ج س",
        "waznEnglish": "(are an) abomination",
        "waznTlit": "rā jīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَارْجِعُوا",
        "answer": "so return",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "fa-ir'jiʿū",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ يَا أَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَارْجِعُوا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُرْجِفُونَ",
        "answer": "and those who spread rumors",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 537,
        "tlit": "wal-mur'jifūna",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ وَالْمُرْجِفُونَ فِي الْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ",
        "rootWord": "ر ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْجِفُون",
        "waznEnglish": "will quake",
        "waznTlit": "mur'jifūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "رِجَالٌ",
        "answer": "(are) men",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجَالِكُمْ",
        "answer": "your men",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālikum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَجُلٍ",
        "answer": "for any man",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "lirajulin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا جَعَلَ اللَّهُ لِرَجُلٍ مِنْ قَلْبَيْنِ فِي جَوْفِهِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجُو",
        "answer": "hope",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْجِي",
        "answer": "You may defer",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "tur'jī",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تُرْجِي مَنْ تَشَاءُ مِنْهُنَّ وَتُؤْوِي إِلَيْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرْجِى",
        "waznEnglish": "to defer, to postpone",
        "waznTlit": "tur'jī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْحَامِ",
        "answer": "(of) relationships",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-arḥāmi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "a mercy",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Merciful",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَكَانَ بِالْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "61",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَرَدَّ",
        "answer": "And Allah turned back",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "waradda",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "a provision",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "and We sent",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "have sent you",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رِسَالَاتِ",
        "answer": "(the) Messages",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālāti",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُبَلِّغُونَ رِسَالَاتِ اللَّهِ وَيَخْشَوْنَهُ وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولُهُ",
        "answer": "and His messenger",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūluhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولِ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولُهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūluhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَأَى الْمُؤْمِنُونَ الْأَحْزَابَ قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولُهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūluhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَصَدَقَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّا إِيمَانًا وَتَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَالدَّارَ الْآخِرَةَ فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْنُتْ مِنْكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِ وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولُهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūluhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولَ",
        "answer": "(he is the) Messenger",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولَ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُؤْذُوا رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَا",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ وَأَطَعْنَا الرَّسُولَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَرْضَيْنَ",
        "answer": "and they may be pleased",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "wayarḍayna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَا آتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرُّعْبَ",
        "answer": "[the] terror",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 563,
        "tlit": "l-ruʿ'ba",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
        "rootWord": "ر ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ع ب",
        "waznEnglish": "[the] terror",
        "waznTlit": "rā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَقِيبًا",
        "answer": "an Observer",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqīban",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ رَقِيبًا",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقِيب",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِيحًا",
        "answer": "a wind",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "they wished",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ وَمَا هِيَ بِعَوْرَةٍ إِنْ يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُرِدْنَ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turid'na",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُرِدْنَ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turid'na",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَالدَّارَ الْآخِرَةَ فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "Allah wishes",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "wishes",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَ النَّبِيُّ أَنْ يَسْتَنْكِحَهَا خَالِصَةً لَكَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَزُلْزِلُوا",
        "answer": "and shaken",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 625,
        "tlit": "wazul'zilū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ ابْتُلِيَ الْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا",
        "rootWord": "ز ل ز ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "زُلْزِلُ",
        "waznEnglish": "to shake",
        "waznTlit": "zul'zilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زِلْزَالًا",
        "answer": "(with a) shake",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 625,
        "tlit": "zil'zālan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " زِلْزَالًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ز ل ز ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "زِلْزَال",
        "waznEnglish": "and they were shaken",
        "waznTlit": "zil'zāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوَّجْنَاكَهَا",
        "answer": "We married her to you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawwajnākahā",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَاكَهَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُوِّجَتْ",
        "waznEnglish": "to marry, to be paired",
        "waznTlit": "zuwwijat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجَكُمُ",
        "answer": "your wives",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājakumu",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَزْوَاجَكُمُ اللَّائِي تُظَاهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَزْوَاجُهُ",
        "answer": "and his wives",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wa-azwājuhu",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " النَّبِيُّ أَوْلَىٰ بِالْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنْفُسِهِمْ وَأَزْوَاجُهُ أُمَّهَاتُهُمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَزْوَاجِكَ",
        "answer": "to your wives",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "li-azwājika",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجَكَ",
        "answer": "your wife",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjaka",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَاتَّقِ اللَّهَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِ",
        "answer": "the wives",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwāji",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجَكَ",
        "answer": "your wives",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājaka",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَاجَكَ اللَّاتِي آتَيْتَ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِهِمْ",
        "answer": "their wives",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājihim",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجٍ",
        "answer": "(other) wives",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا يَحِلُّ لَكَ النِّسَاءُ مِنْ بَعْدُ وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجَهُ",
        "answer": "his wives",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājahu",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " وَلَا أَنْ تَنْكِحُوا أَزْوَاجَهُ مِنْ بَعْدِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَزْوَاجِكَ",
        "answer": "to your wives",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "li-azwājika",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَادَهُمْ",
        "answer": "it increased them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zādahum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَصَدَقَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَمَا زَادَهُمْ إِلَّا إِيمَانًا وَتَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَاغَتِ",
        "answer": "grew wild",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "zāghati",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءُوكُمْ مِنْ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنْكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَاغَ",
        "waznEnglish": "to deviate, to turn away, to swerve",
        "waznTlit": "zāgha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَزِينَتَهَا",
        "answer": "and its adornment",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazīnatahā",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيَسْأَلَ",
        "answer": "That He may ask",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "liyasala",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَسْأَلَ الصَّادِقِينَ عَنْ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُئِلُوا",
        "answer": "they had been asked",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "su-ilū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِمْ مِنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُونَ",
        "answer": "asking",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَ عَنْ أَنْبَائِكُمْ وَلَوْ كَانُوا فِيكُمْ مَا قَاتَلُوا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتُمُوهُنَّ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altumūhunna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَاعًا فَاسْأَلُوهُنَّ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلُوهُنَّ",
        "answer": "then ask them",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasalūhunna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَاعًا فَاسْأَلُوهُنَّ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُكَ",
        "answer": "Ask you",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasaluka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَسْئُولًا",
        "answer": "to be questioned",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "masūlan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ وَكَانَ عَهْدُ اللَّهِ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْـُٔول",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "masūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحُوهُ",
        "answer": "And glorify Him",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥūhu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلَ",
        "answer": "(to) the Way",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīla",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقُولُ الْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِي السَّبِيلَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلَا",
        "answer": "(from) the Way",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīlā",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَدِيدًا",
        "answer": "right",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 671,
        "tlit": "sadīdan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "س د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَدِيد",
        "waznEnglish": "the two mountains",
        "waznTlit": "sadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَسِرَاجًا",
        "answer": "and (as) a lamp",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 677,
        "tlit": "wasirājan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَدَاعِيًا إِلَى اللَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا",
        "rootWord": "س ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ر ج",
        "waznEnglish": "a lamp",
        "waznTlit": "sīn rā jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأُسَرِّحْكُنَّ",
        "answer": "and release you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 678,
        "tlit": "wa-usarriḥ'kunna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "س ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِّحُ",
        "waznEnglish": "to release",
        "waznTlit": "sarriḥu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَسَرِّحُوهُنَّ",
        "answer": "and release them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 678,
        "tlit": "wasarriḥūhunna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "س ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِّحُ",
        "waznEnglish": "to release",
        "waznTlit": "sarriḥu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَرَاحًا",
        "answer": "(with) a release",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 678,
        "tlit": "sarāḥan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "س ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَاح",
        "waznEnglish": "you take them out",
        "waznTlit": "sarāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَرَاحًا",
        "answer": "(with) a release",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 678,
        "tlit": "sarāḥan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "س ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَاح",
        "waznEnglish": "you take them out",
        "waznTlit": "sarāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسْطُورًا",
        "answer": "written",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "masṭūran",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَفْعَلُوا إِلَىٰ أَوْلِيَائِكُمْ مَعْرُوفًا كَانَ ذَٰلِكَ فِي الْكِتَابِ مَسْطُورًا",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْطُور",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "masṭūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "سَعِيرًا",
        "answer": "a Blaze",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "saʿīran",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَعَنَ الْكَافِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْفَلَ",
        "answer": "below",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 698,
        "tlit": "asfala",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءُوكُمْ مِنْ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنْكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "س ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْفَل",
        "waznEnglish": "below",
        "waznTlit": "asfal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَقُوكُمْ",
        "answer": "they smite you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 715,
        "tlit": "salaqūkum",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ",
        "rootWord": "س ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ق",
        "waznEnglish": "to smite",
        "waznTlit": "sīn lām qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَلِّمُوا",
        "answer": "and greet him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wasallimū",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا صَلُّوا عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to submit, to greet, to pay",
        "waznTlit": "sallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "(will be), \"Peace",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَتَسْلِيمًا",
        "answer": "and submission",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wataslīman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا زَادَهُمْ إِلَّا إِيمَانًا وَتَسْلِيمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْلِيم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "taslīm",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَسْلِيمًا",
        "answer": "(with) greetings",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "taslīman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا صَلُّوا عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْلِيم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "taslīm",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "the Muslim men",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُسْلِمِينَ وَالْمُسْلِمَاتِ وَالْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُسْلِمَاتِ",
        "answer": "and the Muslim women",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wal-mus'limāti",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُسْلِمِينَ وَالْمُسْلِمَاتِ وَالْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِمَٰت",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'limāt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُنَّةَ",
        "answer": "(That is the) Way",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnata",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُنَّةَ",
        "answer": "(Such is the) Way",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnata",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِسُنَّةِ",
        "answer": "in (the) Way",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "lisunnati",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءًا",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūan",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ رَحْمَةً",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَادَتَنَا",
        "answer": "our chiefs",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "sādatanā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّد",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "sayyid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشِحَّةً",
        "answer": "Miserly",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 758,
        "tlit": "ashiḥḥatan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَشِحَّةً عَلَيْكُمْ فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ش ح ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح ح",
        "waznEnglish": "(by) greed",
        "waznTlit": "shīn ḥā ḥā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَشِحَّةً",
        "answer": "miserly",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 758,
        "tlit": "ashiḥḥatan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ أَشِحَّةً عَلَى الْخَيْرِ",
        "rootWord": "ش ح ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح ح",
        "waznEnglish": "(by) greed",
        "waznTlit": "shīn ḥā ḥā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ ابْتُلِيَ الْمُؤْمِنُونَ وَزُلْزِلُوا زِلْزَالًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "and the polytheist men",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "wal-mush'rikīna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيُعَذِّبَ اللَّهُ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "answer": "and the polytheist women",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "wal-mush'rikāti",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيُعَذِّبَ اللَّهُ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِكَٰت",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rikāt",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَشْفَقْنَ",
        "answer": "and they feared",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "wa-ashfaqna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَبَيْنَ أَنْ يَحْمِلْنَهَا وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا الْإِنْسَانُ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْفَقْ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "ashfaq",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a Witness",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَاتَّقِينَ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَاهِدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "you will",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تُرْجِي مَنْ تَشَاءُ مِنْهُنَّ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "you will",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتُؤْوِي إِلَيْكَ مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ رَقِيبًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَاتَّقِينَ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالصَّابِرِينَ",
        "answer": "and the patient men",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wal-ṣābirīna",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالصَّادِقِينَ وَالصَّادِقَاتِ وَالصَّابِرِينَ وَالصَّابِرَاتِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالصَّابِرَاتِ",
        "answer": "and the patient women",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wal-ṣābirāti",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالصَّادِقِينَ وَالصَّادِقَاتِ وَالصَّابِرِينَ وَالصَّابِرَاتِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰبِرَٰت",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābirāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَصَدَقَ",
        "answer": "and Allah spoke the truth",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "waṣadaqa",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَصَدَقَ اللَّهُ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَدَقُوا",
        "answer": "(who) have been true",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqū",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صِدْقِهِمْ",
        "answer": "their truth",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qihim",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيَسْأَلَ الصَّادِقِينَ عَنْ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِصِدْقِهِمْ",
        "answer": "for their truth",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "biṣid'qihim",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيَسْأَلَ الصَّادِقِينَ عَنْ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالصَّادِقِينَ",
        "answer": "and the truthful men",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْقَانِتِينَ وَالْقَانِتَاتِ وَالصَّادِقِينَ وَالصَّادِقَاتِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالصَّادِقَاتِ",
        "answer": "and the truthful women",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-ṣādiqāti",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالصَّادِقِينَ وَالصَّادِقَاتِ وَالصَّابِرِينَ وَالصَّابِرَاتِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰدِقَٰت",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiqāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْمُتَصَدِّقَاتِ",
        "answer": "and the women who give charity",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-mutaṣadiqāti",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالْمُتَصَدِّقِينَ وَالْمُتَصَدِّقَاتِ وَالصَّائِمِينَ وَالصَّائِمَاتِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَصَدِّقَٰت",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "mutaṣaddiqāt",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُتَصَدِّقِينَ",
        "answer": "and the men who give charity",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-mutaṣadiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالْمُتَصَدِّقِينَ وَالْمُتَصَدِّقَاتِ وَالصَّائِمِينَ وَالصَّائِمَاتِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَصَدِّقِين",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "mutaṣaddiqīn",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "يُصْلِحْ",
        "answer": "He will amend",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yuṣ'liḥ",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَالَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteousness",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْنُتْ مِنْكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِ وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُصَلِّي",
        "answer": "sends His blessings",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "yuṣallī",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pray, to bless",
        "waznTlit": "ṣallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُصَلُّونَ",
        "answer": "send blessings",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "yuṣallūna",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَمَلَائِكَتَهُ يُصَلُّونَ عَلَى النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pray, to bless",
        "waznTlit": "ṣallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صَلُّوا",
        "answer": "Send blessings",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣallū",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا صَلُّوا عَلَيْهِ وَسَلِّمُوا تَسْلِيمًا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pray, to bless",
        "waznTlit": "ṣallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالصَّائِمَاتِ",
        "answer": "and the women who fast",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 872,
        "tlit": "wal-ṣāimāti",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالصَّائِمَاتِ وَالْحَافِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَالْحَافِظَاتِ",
        "rootWord": "ص و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّآئِمَٰت",
        "waznEnglish": "fast",
        "waznTlit": "ṣāimāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالصَّائِمِينَ",
        "answer": "and the men who fast",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 872,
        "tlit": "wal-ṣāimīna",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالْمُتَصَدِّقِينَ وَالْمُتَصَدِّقَاتِ وَالصَّائِمِينَ",
        "rootWord": "ص و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّآئِمِين",
        "waznEnglish": "fast",
        "waznTlit": "ṣāimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صَيَاصِيهِمْ",
        "answer": "their fortresses",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 876,
        "tlit": "ṣayāṣīhim",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُمْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ صَيَاصِيهِمْ",
        "rootWord": "ص ي ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ص",
        "waznEnglish": "their fortresses",
        "waznTlit": "ṣād yā ṣād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُضَاعَفْ",
        "answer": "will be doubled",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "yuḍāʿaf",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَٰعِفُ",
        "waznEnglish": "to double, to multiply",
        "waznTlit": "yuḍāʿifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "ضِعْفَيْنِ",
        "answer": "double",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿ'fayni",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضِعْفَيْنِ",
        "answer": "two fold",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿ'fayni",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "he (has) strayed",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَضَلُّونَا",
        "answer": "and they misled us",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "fa-aḍallūnā",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالًا",
        "answer": "(into) error",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālan",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَعِمْتُمْ",
        "answer": "you have eaten",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭaʿim'tum",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَادْخُلُوا فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعِمُ",
        "waznEnglish": "to eat, to taste, to feed",
        "waznTlit": "ṭaʿimu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَعَامٍ",
        "answer": "a meal",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭaʿāmin",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَاظِرِينَ إِنَاهُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَلَّقْتُمُوهُنَّ",
        "answer": "divorce them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "ṭallaqtumūhunna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَّقَ",
        "waznEnglish": "to divorce",
        "waznTlit": "ṭallaqa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَيَطْمَعَ",
        "answer": "lest should be moved with desire",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "fayaṭmaʿa",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنِ اتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطْمَعُ",
        "waznEnglish": "to hope, to desire",
        "waznTlit": "yaṭmaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُطَهِّرَكُمْ",
        "answer": "And to purify you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "wayuṭahhirakum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَهَّرَ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "ṭahhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَطْهَرُ",
        "answer": "(is) purer",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "aṭharu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْهَر",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "aṭhar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَطْهِيرًا",
        "answer": "(with thorough) purification",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "taṭhīran",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَطْهِير",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "taṭhīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تُطِعِ",
        "answer": "obey",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ اتَّقِ اللَّهَ وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِعْنَ",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭiʿ'na",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُطِعِ",
        "answer": "obey",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطَعْنَا",
        "answer": "we (had) obeyed",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭaʿnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطَعْنَا",
        "answer": "and obeyed",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭaʿnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَطَعْنَا الرَّسُولَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطَعْنَا",
        "answer": "[we] obeyed",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭaʿnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُطِعِ",
        "answer": "obeys",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ يَا أَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَلُومًا",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalūman",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَشْفَقْنَ مِنْهَا وَحَمَلَهَا الْإِنْسَانُ إِنَّهُ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلُوم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓalūm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَظُنُّونَ",
        "answer": "and you assumed",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "wataẓunnūna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِاللَّهِ الظُّنُونَا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظُّنُونَا",
        "answer": "the assumptions",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓunūnā",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ وَتَظُنُّونَ بِاللَّهِ الظُّنُونَا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُظَاهِرُونَ",
        "answer": "you declare unlawful",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "tuẓāhirūna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَزْوَاجَكُمُ اللَّائِي تُظَاهِرُونَ مِنْهُنَّ أُمَّهَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهَرُ",
        "waznEnglish": "to support, to back",
        "waznTlit": "ẓāharu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "ظَاهَرُوهُمْ",
        "answer": "backed them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāharūhum",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُمْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ صَيَاصِيهِمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهَرُ",
        "waznEnglish": "to support, to back",
        "waznTlit": "ẓāharu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَدْنَا",
        "answer": "and We have prepared",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "wa-aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعْجَبَكَ",
        "answer": "pleases you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "aʿjabaka",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَبَ",
        "waznEnglish": "to please, to impress",
        "waznTlit": "aʿjaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعَدَّ",
        "answer": "And He has prepared",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَسْأَلَ الصَّادِقِينَ عَنْ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعَدَّ",
        "answer": "has prepared",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعَدَّ",
        "answer": "Allah has prepared",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعَدَّ",
        "answer": "and He has prepared",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعَدَّ",
        "answer": "and prepared",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَعَدَّ",
        "answer": "and has prepared",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَعَنَ الْكَافِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَعْتَدُّونَهَا",
        "answer": "(to) count concerning them",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "taʿtaddūnahā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعْتَدُّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "taʿtaddu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "عِدَّةٍ",
        "answer": "waiting period",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿiddatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِدَّة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿiddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُعَذِّبَ",
        "answer": "and punish",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "wayuʿadhiba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ الصَّادِقِينَ بِصِدْقِهِمْ وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِيُعَذِّبَ",
        "answer": "So that Allah may punish",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "liyuʿadhiba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيُعَذِّبَ اللَّهُ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَابِ",
        "answer": "the Bedouins",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "l-aʿrābi",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِ الْأَحْزَابُ يَوَدُّوا لَوْ أَنَّهُمْ بَادُونَ فِي الْأَعْرَابِ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَاب",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "aʿrāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَضْنَا",
        "answer": "[We] offered",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿaraḍnā",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا عَرَضْنَا الْأَمَانَةَ عَلَى السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالْجِبَالِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُعْرَفْنَ",
        "answer": "they should be known",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yuʿ'rafna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفًا",
        "answer": "a kindness",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَفْعَلُوا إِلَىٰ أَوْلِيَائِكُمْ مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفًا",
        "answer": "appropriate",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَزَلْتَ",
        "answer": "you (had) set aside ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "ʿazalta",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنِ ابْتَغَيْتَ مِمَّنْ عَزَلْتَ فَلَا جُنَاحَ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزَلْ",
        "waznEnglish": "to set aside",
        "waznTlit": "ʿazal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْصِمُكُمْ",
        "answer": "(can) protect you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "yaʿṣimukum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْصِمُ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "yaʿṣimu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْصِ",
        "answer": "disobeys",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "yaʿṣi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْصِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ ضَلَّ ضَلَالًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "an enormity",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "69",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُوا",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَعْلَمُوا آبَاءَهُمْ فَإِخْوَانُكُمْ فِي الدِّينِ وَمَوَالِيكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "Allah knows",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمْنَا",
        "answer": "We know",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'nā",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِلْمُهَا",
        "answer": "its knowledge",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'muhā",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "736",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "737",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "738",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَتَعَالَيْنَ",
        "answer": "then come",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "fataʿālayna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَعَمَّدَتْ",
        "answer": "intended",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1019,
        "tlit": "taʿammadat",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَا أَخْطَأْتُمْ بِهِ وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ع م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَمَّدَتْ",
        "waznEnglish": "to intend",
        "waznTlit": "taʿammadat",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَعْمَلْ",
        "answer": "and does",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "wataʿmal",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْنُتْ مِنْكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِ وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālakum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَالَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمِّكَ",
        "answer": "(of) your paternal uncles",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1023,
        "tlit": "ʿammika",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَيْكَ وَبَنَاتِ عَمِّكَ",
        "rootWord": "ع م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمّ",
        "waznEnglish": "(of) your paternal uncles",
        "waznTlit": "ʿamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمَّاتِكَ",
        "answer": "(of) your paternal aunts",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1023,
        "tlit": "ʿammātika",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ عَمِّكَ وَبَنَاتِ عَمَّاتِكَ",
        "rootWord": "ع م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَّٰت",
        "waznEnglish": "(of) your paternal uncles",
        "waznTlit": "ʿammāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ادْعُوهُمْ لِآبَائِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "67",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا وَكَانَ عِنْدَ اللَّهِ وَجِيهًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَاهَدُوا",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿāhadū",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant",
        "waznTlit": "ʿāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "عَاهَدُوا",
        "answer": "they promised Allah",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿāhadū",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant",
        "waznTlit": "ʿāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "عَهْدُ",
        "answer": "(the) promise",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahdu",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَهْدُ اللَّهِ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَوْرَةٌ",
        "answer": "(are) exposed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1037,
        "tlit": "ʿawratun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَأْذِنُ فَرِيقٌ مِنْهُمُ النَّبِيَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ",
        "rootWord": "ع و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ر",
        "waznEnglish": "private aspects",
        "waznTlit": "ʿayn wāw rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَوْرَةٍ",
        "answer": "(were) exposed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1037,
        "tlit": "biʿawratin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا هِيَ بِعَوْرَةٍ إِنْ يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "ع و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ر",
        "waznEnglish": "private aspects",
        "waznTlit": "ʿayn wāw rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُعَوِّقِينَ",
        "answer": "those who hinder",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1038,
        "tlit": "l-muʿawiqīna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ع و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ق",
        "waznEnglish": "those who hinder",
        "waznTlit": "ʿayn wāw qāf",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "أَعْيُنُهُمْ",
        "answer": "their eyes",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunuhum",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَالَّذِي يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْيُنُهُنَّ",
        "answer": "their eyes",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunuhunna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُرُورًا",
        "answer": "delusion",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "ghurūran",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَنُغْرِيَنَّكَ",
        "answer": "We will let you overpower them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1059,
        "tlit": "lanugh'riyannaka",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "غ ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ر و",
        "waznEnglish": "to overpower, to arouse",
        "waznTlit": "ghayn rā wāw",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُغْشَىٰ",
        "answer": "faints",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yugh'shā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَالَّذِي يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرْ",
        "answer": "and forgive",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُصْلِحْ لَكُمْ أَعْمَالَكُمْ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةً",
        "answer": "forgiveness",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratan",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَلِيظًا",
        "answer": "strong",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ وَإِبْرَاهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَاظِرِينَ إِنَاهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "for other than",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْظِهِمْ",
        "answer": "in their rage",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "bighayẓihim",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْظ",
        "waznEnglish": "that angers",
        "waznTlit": "ghayẓ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفِتْنَةَ",
        "answer": "the treachery",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "l-fit'nata",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِمْ مِنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِفَاحِشَةٍ",
        "answer": "immorality",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "bifāḥishatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُرُوجَهُمْ",
        "answer": "their chastity",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "furūjahum",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالْحَافِظِينَ فُرُوجَهُمْ وَالْحَافِظَاتِ وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَرْتُمْ",
        "answer": "you flee",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "farartum",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ يَنْفَعَكُمُ الْفِرَارُ إِنْ فَرَرْتُمْ مِنَ الْمَوْتِ أَوِ الْقَتْلِ",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّتْ",
        "waznEnglish": "to flee",
        "waznTlit": "farrat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فِرَارًا",
        "answer": "to flee",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "firāran",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا هِيَ بِعَوْرَةٍ إِنْ يُرِيدُونَ إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِرَار",
        "waznEnglish": "So I fled",
        "waznTlit": "firār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفِرَارُ",
        "answer": "the fleeing",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "l-firāru",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ يَنْفَعَكُمُ الْفِرَارُ إِنْ فَرَرْتُمْ مِنَ الْمَوْتِ أَوِ الْقَتْلِ",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِرَار",
        "waznEnglish": "So I fled",
        "waznTlit": "firār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَضَ",
        "answer": "Allah has imposed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "faraḍa",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ عَلَى النَّبِيِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ اللَّهُ لَهُ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَضَ",
        "waznEnglish": "to specify, to ordain, to make obligatory",
        "waznTlit": "faraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَرَضْنَا",
        "answer": "We have made obligatory",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "faraḍnā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَضَ",
        "waznEnglish": "to specify, to ordain, to make obligatory",
        "waznTlit": "faraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَأْذِنُ فَرِيقٌ مِنْهُمُ النَّبِيَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيقًا",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqan",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيقًا",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqan",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلًا",
        "answer": "a Bounty",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُوا",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalū",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَفْعَلُوا إِلَىٰ أَوْلِيَائِكُمْ مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَفْعُولًا",
        "answer": "accomplished",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "mafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "فَازَ",
        "answer": "has attained",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "fāza",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَازَ",
        "waznEnglish": "to be successful, to attain",
        "waznTlit": "fāza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَوْزًا",
        "answer": "an attainment",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "fawzan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ فَقَدْ فَازَ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْقِكُمْ",
        "answer": "above you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqikum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ جَاءُوكُمْ مِنْ فَوْقِكُمْ وَمِنْ أَسْفَلَ مِنْكُمْ وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَفْوَاهِكُمْ",
        "answer": "by your mouths",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "bi-afwāhikum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ أَدْعِيَاءَكُمْ أَبْنَاءَكُمْ ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُمْ بِأَفْوَاهِكُمْ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَاءَ",
        "answer": "Allah has given",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1167,
        "tlit": "afāa",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ف ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَآءَ",
        "waznEnglish": "to give, to restore",
        "waznTlit": "afāa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُونَ",
        "answer": "you killed",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ فَرِيقًا تَقْتُلُونَ وَتَأْسِرُونَ فَرِيقًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُتِّلُوا",
        "answer": "and massacred completely",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waquttilū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوا أُخِذُوا وَقُتِّلُوا تَقْتِيلًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُتِّلُ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "quttilu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قَاتَلُوا",
        "answer": "they would fight",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qātalū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَ عَنْ أَنْبَائِكُمْ وَلَوْ كَانُوا فِيكُمْ مَا قَاتَلُوا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْقِتَالَ",
        "answer": "(in) the battle",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qitāla",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِتَال",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qitāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَتْلِ",
        "answer": "killing",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qatli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ يَنْفَعَكُمُ الْفِرَارُ إِنْ فَرَرْتُمْ مِنَ الْمَوْتِ أَوِ الْقَتْلِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "تَقْتِيلًا",
        "answer": "and massacred completely",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtīlan",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوا أُخِذُوا وَقُتِّلُوا تَقْتِيلًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْتِيل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "taqtīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "قَدَرًا",
        "answer": "a decree",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadaran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَدِيرًا",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَقْدُورًا",
        "answer": "destined",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "maqdūran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّقْدُور",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "maqdūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَقَذَفَ",
        "answer": "and cast",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "waqadhafa",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبًا",
        "answer": "near",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarīban",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَقَرْنَ",
        "answer": "And stay",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "waqarna",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَرْنَ فِي بُيُوتِكُنَّ وَلَا تَبَرَّجْنَ تَبَرُّجَ الْجَاهِلِيَّةِ الْأُولَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَرَّ",
        "waznEnglish": "to cool, to comfort",
        "waznTlit": "taqarra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقَرَّ",
        "answer": "may be cooled",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "taqarra",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ تَقَرَّ أَعْيُنُهُنَّ وَلَا يَحْزَنَّ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَرَّ",
        "waznEnglish": "to cool, to comfort",
        "waznTlit": "taqarra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقْسَطُ",
        "answer": "(is) more just",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "aqsaṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ادْعُوهُمْ لِآبَائِهِمْ هُوَ أَقْسَطُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "aqsaṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "has fulfilled",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَىٰ نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَى",
        "answer": "Allah has decided",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "ended",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَاكَهَا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَضَوْا",
        "answer": "they have ended",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍaw",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقْطَارِهَا",
        "answer": "all its sides",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1213,
        "tlit": "aqṭārihā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ دُخِلَتْ عَلَيْهِمْ مِنْ أَقْطَارِهَا ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا",
        "rootWord": "ق ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْطَار",
        "waznEnglish": "all its sides",
        "waznTlit": "aqṭār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُقَلَّبُ",
        "answer": "will be turned about",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "tuqallabu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ وَأَطَعْنَا الرَّسُولَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to turn, to alternate",
        "waznTlit": "qallabu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قَلْبَيْنِ",
        "answer": "two hearts",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbayni",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا جَعَلَ اللَّهُ لِرَجُلٍ مِنْ قَلْبَيْنِ فِي جَوْفِهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbukum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَا أَخْطَأْتُمْ بِهِ وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُلُوبُ",
        "answer": "the hearts",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qulūbu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذْ زَاغَتِ الْأَبْصَارُ وَبَلَغَتِ الْقُلُوبُ الْحَنَاجِرَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمُ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihimu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَذَفَ فِي قُلُوبِهِمُ الرُّعْبَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلْبِهِ",
        "answer": "his heart",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbihi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنِ اتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقُلُوبِكُمْ",
        "answer": "for your hearts",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "liqulūbikum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقُلُوبِهِنَّ",
        "answer": "and their hearts",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqulūbihinna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ أَطْهَرُ لِقُلُوبِكُمْ وَقُلُوبِهِنَّ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ وَالْمُرْجِفُونَ فِي الْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتُونَ الْبَأْسَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانُوا فِيكُمْ مَا قَاتَلُوا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "(for) a little",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ ثُمَّ لَا يُجَاوِرُونَكَ فِيهَا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَقْنُتْ",
        "answer": "is obedient",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "yaqnut",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْنُتْ مِنْكُنَّ لِلَّهِ وَرَسُولِهِ وَتَعْمَلْ صَالِحًا نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْنُتْ",
        "waznEnglish": "to be obedient",
        "waznTlit": "yaqnut",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْقَانِتِينَ",
        "answer": "and the obedient men",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "wal-qānitīna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَالْقَانِتِينَ وَالْقَانِتَاتِ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānit",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْقَانِتَاتِ",
        "answer": "and the obedient women",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "wal-qānitāti",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَالْقَانِتِينَ وَالْقَانِتَاتِ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰنِتَٰت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānitāt",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "says",
        "pcklId": "1231",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقُولُ الْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِي السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1232",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1233",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ يَا أَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "1234",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَأْذِنُ فَرِيقٌ مِنْهُمُ النَّبِيَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1235",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ يَنْفَعَكُمُ الْفِرَارُ إِنْ فَرَرْتُمْ مِنَ الْمَوْتِ أَوِ الْقَتْلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1236",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ ذَا الَّذِي يَعْصِمُكُمْ مِنَ اللَّهِ إِنْ أَرَادَ بِكُمْ سُوءًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1237",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1238",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِأَزْوَاجِكَ إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْنَ",
        "answer": "but say",
        "pcklId": "1239",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul'na",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُولُ",
        "answer": "you said",
        "pcklId": "1240",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِي أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1241",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1242",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they will say",
        "pcklId": "1243",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they will say",
        "pcklId": "1244",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1245",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُولُوا",
        "answer": "and speak",
        "pcklId": "1246",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلُكُمْ",
        "answer": "(is) your saying",
        "pcklId": "1684",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlukum",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ قَوْلُكُمْ بِأَفْوَاهِكُمْ وَاللَّهُ يَقُولُ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "بِالْقَوْلِ",
        "answer": "in speech",
        "pcklId": "1685",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "bil-qawli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنِ اتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1686",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ قَوْلًا مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1687",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَالْقَائِلِينَ",
        "answer": "and those who say",
        "pcklId": "1720",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wal-qāilīna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qāil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَقِمْنَ",
        "answer": "And establish",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqim'na",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَقِمْنَ الصَّلَاةَ وَآتِينَ الزَّكَاةَ وَأَطِعْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُقَامَ",
        "answer": "stand",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "muqāma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ طَائِفَةٌ مِنْهُمْ يَا أَهْلَ يَثْرِبَ لَا مُقَامَ لَكُمْ فَارْجِعُوا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqām",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَوِيًّا",
        "answer": "All-Strong",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "qawiyyan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُبَرَاءَنَا",
        "answer": "and our great men",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wakubarāanā",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا إِنَّا أَطَعْنَا سَادَتَنَا وَكُبَرَاءَنَا فَأَضَلُّونَا السَّبِيلَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُبَرَآء",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kubarā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ بِأَنَّ لَهُمْ مِنَ اللَّهِ فَضْلًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِتَابِ",
        "answer": "(the) Decree",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " كَانَ ذَٰلِكَ فِي الْكِتَابِ مَسْطُورًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Scripture",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُمْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ صَيَاصِيهِمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ وَذَكَرَ اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَالذَّاكِرِينَ اللَّهَ كَثِيرًا وَالذَّاكِرَاتِ أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ مَغْفِرَةً",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اذْكُرُوا اللَّهَ ذِكْرًا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمًا",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīman",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمًا",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīman",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "اكْتَسَبُوا",
        "answer": "they have earned",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "ik'tasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْذُونَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ بِغَيْرِ مَا اكْتَسَبُوا فَقَدِ احْتَمَلُوا بُهْتَانًا وَإِثْمًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱكْتَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "ik'tasaba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ اتَّقِ اللَّهَ وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيَسْأَلَ الصَّادِقِينَ عَنْ صِدْقِهِمْ وَأَعَدَّ لِلْكَافِرِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ وَدَعْ أَذَاهُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَعَنَ الْكَافِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And Allah is sufficient",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَى",
        "answer": "And sufficient is",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient is Allah",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَخْشَوْنَ أَحَدًا إِلَّا اللَّهَ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient is Allah",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّهُنَّ",
        "answer": "all of them",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulluhunna",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزَنَّ وَيَرْضَيْنَ بِمَا آتَيْتَهُنَّ كُلُّهُنَّ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ رَقِيبًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of all",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَاتَّقِينَ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "987",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "988",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "989",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "That is",
        "pcklId": "990",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " كَانَ ذَٰلِكَ فِي الْكِتَابِ مَسْطُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "991",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they had",
        "pcklId": "992",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "993",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عَهْدُ اللَّهِ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "994",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "995",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانُوا فِيكُمْ مَا قَاتَلُوا إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "996",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "has",
        "pcklId": "997",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ وَذَكَرَ اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "998",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ اللَّهَ كَانَ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and Allah is",
        "pcklId": "999",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَفَى اللَّهُ الْمُؤْمِنِينَ الْقِتَالَ وَكَانَ اللَّهُ قَوِيًّا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "1000",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُنَّ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1001",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntunna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُنَّ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1002",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntunna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَالدَّارَ الْآخِرَةَ فَإِنَّ اللَّهَ أَعَدَّ لِلْمُحْسِنَاتِ مِنْكُنَّ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And that is",
        "pcklId": "1003",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1004",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(it) is",
        "pcklId": "1005",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "(there) should be",
        "pcklId": "1006",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِمُؤْمِنٍ وَلَا مُؤْمِنَةٍ إِذَا قَضَى اللَّهُ وَرَسُولُهُ أَمْرًا أَنْ يَكُونَ لَهُمُ الْخِيَرَةُ مِنْ أَمْرِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "there be",
        "pcklId": "1007",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " زَوَّجْنَاكَهَا لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "1008",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there can) be",
        "pcklId": "1009",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ عَلَى النَّبِيِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ اللَّهُ لَهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "1010",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَكَانَ أَمْرُ اللَّهِ قَدَرًا مَقْدُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1011",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "1012",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And He is",
        "pcklId": "1013",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَ بِالْمُؤْمِنِينَ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "should be",
        "pcklId": "1014",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "1015",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا يَكُونَ عَلَيْكَ حَرَجٌ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "1016",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي قُلُوبِكُمْ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "1017",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ رَقِيبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1018",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِي النَّبِيَّ فَيَسْتَحْيِي مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1019",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُؤْذُوا رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1020",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "66",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1021",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ تُبْدُوا شَيْئًا أَوْ تُخْفُوهُ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1022",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاتَّقِينَ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "1023",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَدْنَىٰ أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1024",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ تَكُونُ قَرِيبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "1025",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَكُونُوا كَالَّذِينَ آذَوْا مُوسَىٰ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And he was",
        "pcklId": "1026",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا وَكَانَ عِنْدَ اللَّهِ وَجِيهًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1027",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَحَمَلَهَا الْإِنْسَانُ إِنَّهُ كَانَ ظَلُومًا جَهُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And Allah is",
        "pcklId": "1028",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَتُوبَ اللَّهُ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَلَبَّثُوا",
        "answer": "they (would) have hesitated",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "talabbathū",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ سُئِلُوا الْفِتْنَةَ لَآتَوْهَا وَمَا تَلَبَّثُوا بِهَا إِلَّا يَسِيرًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِأَلْسِنَةٍ",
        "answer": "with tongues",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bi-alsinatin",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَإِذَا ذَهَبَ الْخَوْفُ سَلَقُوكُمْ بِأَلْسِنَةٍ حِدَادٍ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَطِيفًا",
        "answer": "All-Subtle",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "laṭīfan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ كَانَ لَطِيفًا خَبِيرًا",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَعَنَهُمُ",
        "answer": "Allah has cursed them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿanahumu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُؤْذُونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعَنَ",
        "answer": "has cursed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿana",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَعَنَ الْكَافِرِينَ وَأَعَدَّ لَهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْعَنْهُمْ",
        "answer": "and curse them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "wal-ʿanhum",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعْنًا",
        "answer": "(with) a curse",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا آتِهِمْ ضِعْفَيْنِ مِنَ الْعَذَابِ وَالْعَنْهُمْ لَعْنًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْن",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلْعُونِينَ",
        "answer": "Accursed",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "malʿūnīna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَلْعُونِينَ أَيْنَمَا ثُقِفُوا أُخِذُوا وَقُتِّلُوا تَقْتِيلًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّلْعُونِين",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "malʿūnīn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يَلْقَوْنَهُ",
        "answer": "they will meet Him",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yalqawnahu",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَلُمَّ",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1351,
        "tlit": "halumma",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الْمُعَوِّقِينَ مِنْكُمْ وَالْقَائِلِينَ لِإِخْوَانِهِمْ هَلُمَّ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ل م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُمَّ",
        "waznEnglish": "to bring forward, to come",
        "waznTlit": "lumma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَيْسَ",
        "answer": "But not is",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "walaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ فِيمَا أَخْطَأْتُمْ بِهِ وَلَٰكِنْ مَا تَعَمَّدَتْ قُلُوبُكُمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَسْتُنَّ",
        "answer": "You are not",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "lastunna",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا نِسَاءَ النَّبِيِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِنَ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُمَتَّعُونَ",
        "answer": "you will be allowed to enjoy",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "tumattaʿūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا تُمَتَّعُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أُمَتِّعْكُنَّ",
        "answer": "I will provide for you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "umattiʿ'kunna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَمَتِّعُوهُنَّ",
        "answer": "So provide for them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "famattiʿūhunna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَمَتِّعُوهُنَّ وَسَرِّحُوهُنَّ سَرَاحًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعًا",
        "answer": "(for) anything",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَاعًا فَاسْأَلُوهُنَّ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ وَالْمُرْجِفُونَ فِي الْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَامْرَأَةً",
        "answer": "and a woman",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "wa-im'ra-atan",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَةً مُؤْمِنَةً إِنْ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِيِّ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّتَيْنِ",
        "answer": "twice",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratayni",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " نُؤْتِهَا أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(was) a disease",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(is) a disease",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنِ اتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(is) a disease",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ وَالْمُرْجِفُونَ فِي الْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمَسُّوهُنَّ",
        "answer": "you have touched them",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamassūhunna",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ تَعْتَدُّونَهَا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْسِكْ",
        "answer": "Keep",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "amsik",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَاتَّقِ اللَّهَ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "you rightfully possess",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "they rightfully possess",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "you rightfully possess",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "they rightfully possess",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا أَبْنَاءِ أَخَوَاتِهِنَّ وَلَا نِسَائِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَمَلَائِكَتُهُ",
        "answer": "and His Angels",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wamalāikatuhu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَلَائِكَتَهُ",
        "answer": "and His Angels",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wamalāikatahu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَمَلَائِكَتَهُ يُصَلُّونَ عَلَى النَّبِيِّ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "death",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ يَنْفَعَكُمُ الْفِرَارُ إِنْ فَرَرْتُمْ مِنَ الْمَوْتِ أَوِ الْقَتْلِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ كَالَّذِي يُغْشَىٰ عَلَيْهِ مِنَ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَمْوَالَهُمْ",
        "answer": "and their properties",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "wa-amwālahum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَارَهُمْ وَأَمْوَالَهُمْ وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْبَائِكُمْ",
        "answer": "your news",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāikum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِ الْأَحْزَابُ يَوَدُّوا لَوْ أَنَّهُمْ بَادُونَ فِي الْأَعْرَابِ يَسْأَلُونَ عَنْ أَنْبَائِكُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "O Prophet",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ اتَّقِ اللَّهَ وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "The Prophet",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "al-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " النَّبِيُّ أَوْلَىٰ بِالْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ النَّبِيِّينَ مِيثَاقَهُمْ وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيَّ",
        "answer": "(from) the Prophet",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiya",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَأْذِنُ فَرِيقٌ مِنْهُمُ النَّبِيَّ يَقُولُونَ إِنَّ بُيُوتَنَا عَوْرَةٌ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "O Prophet",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ إِنْ كُنْتُنَّ تُرِدْنَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا وَزِينَتَهَا فَتَعَالَيْنَ أُمَتِّعْكُنَّ وَأُسَرِّحْكُنَّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "(of) the Prophet",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا نِسَاءَ النَّبِيِّ مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "(of) the Prophet",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا نِسَاءَ النَّبِيِّ لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِنَ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ عَلَى النَّبِيِّ مِنْ حَرَجٍ فِيمَا فَرَضَ اللَّهُ لَهُ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "(of) the Prophets",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ رَسُولَ اللَّهِ وَخَاتَمَ النَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "O Prophet",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "O Prophet",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَحْلَلْنَا لَكَ أَزْوَاجَكَ اللَّاتِي آتَيْتَ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّبِيِّ",
        "answer": "to the Prophet",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "lilnnabiyyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَةً مُؤْمِنَةً إِنْ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِيِّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " إِنْ أَرَادَ النَّبِيُّ أَنْ يَسْتَنْكِحَهَا خَالِصَةً لَكَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "(of) the Prophet",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتَ النَّبِيِّ إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيَّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiya",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكُمْ كَانَ يُؤْذِي النَّبِيَّ فَيَسْتَحْيِي مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَمَلَائِكَتَهُ يُصَلُّونَ عَلَى النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "O Prophet",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَحْبَهُ",
        "answer": "his vow",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1446,
        "tlit": "naḥbahu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَىٰ نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ",
        "rootWord": "ن ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ح ب",
        "waznEnglish": "his vow",
        "waznTlit": "nūn ḥā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَذِيرًا",
        "answer": "and (as) a warner",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wanadhīran",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "And He brought down",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ الَّذِينَ ظَاهَرُوهُمْ مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ مِنْ صَيَاصِيهِمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَا نِسَاءَ",
        "answer": "O wives",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "yānisāa",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا نِسَاءَ النَّبِيِّ مَنْ يَأْتِ مِنْكُنَّ بِفَاحِشَةٍ مُبَيِّنَةٍ يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا نِسَاءَ",
        "answer": "O wives",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "yānisāa",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا نِسَاءَ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَسْتُنَّ كَأَحَدٍ مِنَ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءُ",
        "answer": "(to marry) women",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا يَحِلُّ لَكَ النِّسَاءُ مِنْ بَعْدُ وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِسَائِهِنَّ",
        "answer": "their women",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāihinna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا أَبْنَاءِ أَخَوَاتِهِنَّ وَلَا نِسَائِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنِسَاءِ",
        "answer": "and (the) women",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wanisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَانْتَشِرُوا",
        "answer": "then disperse",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "fa-intashirū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ إِذَا دُعِيتُمْ فَادْخُلُوا فَإِذَا طَعِمْتُمْ فَانْتَشِرُوا",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنتَشِرُ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "tantashiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "looking",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ الْخَوْفُ رَأَيْتَهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ تَدُورُ أَعْيُنُهُمْ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْتَظِرُ",
        "answer": "awaits",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yantaẓiru",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَىٰ نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَاظِرِينَ",
        "answer": "awaiting",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "nāẓirīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يُؤْذَنَ لَكُمْ إِلَىٰ طَعَامٍ غَيْرَ نَاظِرِينَ إِنَاهُ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰظِرِين",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "nāẓirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمَ",
        "answer": "Allah bestowed favor",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِي أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَاتَّقِ اللَّهَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْعَمْتَ",
        "answer": "and you bestowed favor",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wa-anʿamta",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَقُولُ لِلَّذِي أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِ وَأَنْعَمْتَ عَلَيْهِ أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةَ",
        "answer": "(the) Favor",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَاءَتْكُمْ جُنُودٌ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا وَجُنُودًا لَمْ تَرَوْهَا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "their own selves",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " النَّبِيُّ أَوْلَىٰ بِالْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنْفُسِهِمْ وَأَزْوَاجُهُ أُمَّهَاتُهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسِكَ",
        "answer": "yourself",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsika",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَتُخْفِي فِي نَفْسِكَ مَا اللَّهُ مُبْدِيهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسَهَا",
        "answer": "herself",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsahā",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَةً مُؤْمِنَةً إِنْ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِيِّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعَكُمُ",
        "answer": "will benefit you",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿakumu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ يَنْفَعَكُمُ الْفِرَارُ إِنْ فَرَرْتُمْ مِنَ الْمَوْتِ أَوِ الْقَتْلِ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنَافِقَاتِ",
        "answer": "and the hypocrite women",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munāfiqāti",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيُعَذِّبَ اللَّهُ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقَٰت",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqāt",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "and the hypocrites",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ اتَّقِ اللَّهَ وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقُونَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ إِنْ شَاءَ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "and the hypocrites",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقُونَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrite men",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيُعَذِّبَ اللَّهُ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "نَكَحْتُمُ",
        "answer": "you marry",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "nakaḥtumu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذَا نَكَحْتُمُ الْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ طَلَّقْتُمُوهُنَّ مِنْ قَبْلِ أَنْ تَمَسُّوهُنَّ فَمَا لَكُمْ عَلَيْهِنَّ مِنْ عِدَّةٍ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْكِحُوا",
        "answer": "you should marry",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "tankiḥū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُؤْذُوا رَسُولَ اللَّهِ وَلَا أَنْ تَنْكِحُوا أَزْوَاجَهُ مِنْ بَعْدِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَنْكِحَهَا",
        "answer": "marry her ",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "yastankiḥahā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَةً مُؤْمِنَةً إِنْ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِيِّ إِنْ أَرَادَ النَّبِيُّ أَنْ يَسْتَنْكِحَهَا خَالِصَةً لَكَ مِنْ دُونِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَنكِحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "yastankiḥa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَنْتَهِ",
        "answer": "cease",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yantahi",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَنْتَهِ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ وَالْمُرْجِفُونَ فِي الْمَدِينَةِ لَنُغْرِيَنَّكَ بِهِمْ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النُّورِ",
        "answer": "the light",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُصَلِّي عَلَيْكُمْ وَمَلَائِكَتُهُ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُنِيرًا",
        "answer": "illuminating",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "munīran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَدَاعِيًا إِلَى اللَّهِ بِإِذْنِهِ وَسِرَاجًا مُنِيرًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِير",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "munīr",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَتَخْشَى النَّاسَ وَاللَّهُ أَحَقُّ أَنْ تَخْشَاهُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَسْأَلُكَ النَّاسُ عَنِ السَّاعَةِ قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنَالُوا",
        "answer": "they obtained",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "yanālū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَرَدَّ اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِغَيْظِهِمْ لَمْ يَنَالُوا خَيْرًا",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَاجَرْنَ",
        "answer": "emigrated",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hājarna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَبَنَاتِ خَالِكَ وَبَنَاتِ خَالَاتِكَ اللَّاتِي هَاجَرْنَ مَعَكَ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "answer": "and the emigrants",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wal-muhājirīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهَاجِر",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "muhājir",
        "waznType": "Active participle (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَقُولُ الْحَقَّ وَهُوَ يَهْدِي السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُهِينًا",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnan",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَعَنَهُمُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَأَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا مُهِينًا",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقَهُمْ",
        "answer": "their Covenant",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqahum",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذْنَا مِنَ النَّبِيِّينَ مِيثَاقَهُمْ وَمِنْكَ وَمِنْ نُوحٍ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقًا",
        "answer": "a covenant",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا مِنْهُمْ مِيثَاقًا غَلِيظًا",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "they will find",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ فِي الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "they will find",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وُجُوهُهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhuhum",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ وَأَطَعْنَا الرَّسُولَا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَجِيهًا",
        "answer": "honorable",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajīhan",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَبَرَّأَهُ اللَّهُ مِمَّا قَالُوا وَكَانَ عِنْدَ اللَّهِ وَجِيهًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجِيه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajīh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is inspired",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَوَدُّوا",
        "answer": "they would wish",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "yawaddū",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِ الْأَحْزَابُ يَوَدُّوا لَوْ أَنَّهُمْ بَادُونَ فِي الْأَعْرَابِ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَدَعْ",
        "answer": "and disregard",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1597,
        "tlit": "wadaʿ",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "و د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْ",
        "waznEnglish": "to disregard",
        "waznTlit": "daʿ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْرَثَكُمْ",
        "answer": "And He caused you to inherit",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wa-awrathakum",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَارَهُمْ وَأَمْوَالَهُمْ وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءِ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " وَإِذَا سَأَلْتُمُوهُنَّ مَتَاعًا فَاسْأَلُوهُنَّ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَطَئُوهَا",
        "answer": "you (had) trodden",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1623,
        "tlit": "taṭaūhā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثَكُمْ أَرْضَهُمْ وَدِيَارَهُمْ وَأَمْوَالَهُمْ وَأَرْضًا لَمْ تَطَئُوهَا",
        "rootWord": "و ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطَـُٔ",
        "waznEnglish": "to step, to trod, to trample",
        "waznTlit": "yaṭa-u",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَطَرًا",
        "answer": "necessary (formalities)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1624,
        "tlit": "waṭaran",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا قَضَىٰ زَيْدٌ مِنْهَا وَطَرًا زَوَّجْنَاكَهَا",
        "rootWord": "و ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ط ر",
        "waznEnglish": "necessary (formalities)",
        "waznTlit": "wāw ṭā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَطَرًا",
        "answer": "necessary (formalities)",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1624,
        "tlit": "waṭaran",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " لِكَيْ لَا يَكُونَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ حَرَجٌ فِي أَزْوَاجِ أَدْعِيَائِهِمْ إِذَا قَضَوْا مِنْهُنَّ وَطَرًا",
        "rootWord": "و ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ط ر",
        "waznEnglish": "necessary (formalities)",
        "waznTlit": "wāw ṭā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَدَنَا",
        "answer": "Allah promised us",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadanā",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذْ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَدَنَا",
        "answer": "Allah promised us",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadanā",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا هَٰذَا مَا وَعَدَنَا اللَّهُ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اتَّقِ",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqi",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ اتَّقِ اللَّهَ وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَيْتُنَّ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaytunna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنِ اتَّقَيْتُنَّ فَلَا تَخْضَعْنَ بِالْقَوْلِ فَيَطْمَعَ الَّذِي فِي قَلْبِهِ مَرَضٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقِ",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqi",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَمْسِكْ عَلَيْكَ زَوْجَكَ وَاتَّقِ اللَّهَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقِينَ",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاتَّقِينَ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَقُولُوا قَوْلًا سَدِيدًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَكَّلْ",
        "answer": "And put your trust",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "watawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَكَّلْ",
        "answer": "and put your trust",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "watawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِعِ الْكَافِرِينَ وَالْمُنَافِقِينَ وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) Disposer of affairs",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a Trustee",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَدَعْ أَذَاهُمْ وَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوَلُّونَ",
        "answer": "they would turn",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yuwallūna",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَانُوا عَاهَدُوا اللَّهَ مِنْ قَبْلُ لَا يُوَلُّونَ الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَوْلَىٰ",
        "answer": "(is) closer",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awlā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " النَّبِيُّ أَوْلَىٰ بِالْمُؤْمِنِينَ مِنْ أَنْفُسِهِمْ وَأَزْوَاجُهُ أُمَّهَاتُهُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَوْلَىٰ",
        "answer": "(are) closer",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awlā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأُولُو الْأَرْحَامِ بَعْضُهُمْ أَوْلَىٰ بِبَعْضٍ فِي كِتَابِ اللَّهِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَمَوَالِيكُمْ",
        "answer": "and your friends",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wamawālīkum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَعْلَمُوا آبَاءَهُمْ فَإِخْوَانُكُمْ فِي الدِّينِ وَمَوَالِيكُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوَٰلِي",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawālī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَائِكُمْ",
        "answer": "your friends",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāikum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ تَفْعَلُوا إِلَىٰ أَوْلِيَائِكُمْ مَعْرُوفًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا يَجِدُونَ لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهَبَتْ",
        "answer": "she gives",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wahabat",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَةً مُؤْمِنَةً إِنْ وَهَبَتْ نَفْسَهَا لِلنَّبِيِّ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرًا",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَمْ يُؤْمِنُوا فَأَحْبَطَ اللَّهُ أَعْمَالَهُمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرًا",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يُضَاعَفْ لَهَا الْعَذَابُ ضِعْفَيْنِ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَسِيرًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا تَلَبَّثُوا بِهَا إِلَّا يَسِيرًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَمِينُكَ",
        "answer": "you rightfully possess",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "yamīnuka",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ مِمَّا أَفَاءَ اللَّهُ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُهُمْ",
        "answer": "they rightfully possess",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānuhum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمْنَا مَا فَرَضْنَا عَلَيْهِمْ فِي أَزْوَاجِهِمْ وَمَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمِينُكَ",
        "answer": "you rightfully possess",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "yamīnuka",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا أَنْ تَبَدَّلَ بِهِنَّ مِنْ أَزْوَاجٍ وَلَوْ أَعْجَبَكَ حُسْنُهُنَّ إِلَّا مَا مَلَكَتْ يَمِينُكَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُهُنَّ",
        "answer": "they rightfully possess",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānuhunna",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا أَبْنَاءِ أَخَوَاتِهِنَّ وَلَا نِسَائِهِنَّ وَلَا مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمَ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِي رَسُولِ اللَّهِ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَحِيَّتُهُمْ يَوْمَ يَلْقَوْنَهُ سَلَامٌ وَأَعَدَّ لَهُمْ أَجْرًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "33",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُقَلَّبُ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ يَقُولُونَ يَا لَيْتَنَا أَطَعْنَا اللَّهَ وَأَطَعْنَا الرَّسُولَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]